其實肥絲大隻無做錯到 你班連登仔自打嘴巴

一有人係連登打殘體字，就算一篇嘢得一隻殘體字，你班連登仔都會好眼利咁捉到嗰粒字，仲引用返叫人返大陸啦殘體狗！咁肥絲大隻平時捉你哋錯別字有咩問題？連登仔唔好雙重標準自打嘴巴啦！
不論殘體定錯別字都係破壞緊文字系統同文化，都要及時糾正，唔好一錯再錯！

支持肥絲大隻繼續捉鳩你班5p仔

5p仔不肯接受現實

捉字無錯
但成撚日玩 左右 宜家 真係好撚on9

係❌ 喺✔️

唔好意思，係喺，唔喺係，對不起

Ok

係，唔係喺

等肥絲老師教下係同喺分別

我成日都俾佢捉， 但無話佢， 因為係幾煩， 但真係無做錯， 我屌佢既話同支那狗無分別， 唔應該屌人指正自己錯誤， 覺得煩可以block佢， 屌返轉頭係錯

仲X 重

建議你收收皮先

重重重重重
起碼我知錯能改，唔似有啲人死不悔改

佢塞錢落我哋袋，重返正軌，再世華陀，好感謝肥絲

睇埋上？

仲要係指還要喎

想問好耐,"噉"同"咁"有咩分別?

Ikea / 左右

莪一直都覺duck佢冇錯=.=

有冇覺chicken佢冇錯？

煩係煩d，不過真係駁唔到嘛

錯右牙 ching
梨個字唔同音

我都支持肥絲

煩d冇煩e？

好心拉 上個網打錯隻字啫
都要你班風紀捉 煩唔煩ar

拉-->啦
Ar-->呀

yes ar=.=

你真係好得閑/閒

肥絲開分身

收皮

根本香港人就係咁撚on9
屌個樣 做個樣

我永遠支持肥絲大隻

捉錯字我覺得接受到，但係個個po都入來第一個留言話咩笑死埋右 煩撚到仆街

點解個個都話捉錯字接受到但接受唔到左右 咁左咗係唔同喎

左左左左左

右右右右右

禾刀法國最近巧多5p囝入左Lihkg =.=
5p囝囝重醉愛負皮禾 T.T
吾巧俾禾睇死班5p囝實負皮禾姐
科科：）

肥絲可唔可以自貼一張

你喺邊度/邊道/邊到？
邊個先啱？

其實佢唔好玩埋啲左右on9嘢我覺得冇乜問題

原來肥絲去左依到

重點係有啲字有唔同寫法，佢又懶醒咁捉埋
佢以咩為標準先？古代標準定佢嘅標準？
慘淡 係咪要寫 慘憺？
得閒 係咪要寫 得間？
唏噓 係咪要寫 欷歔？

你講嗰三個佢有無捉過先

捉字都算 玩左右先最撚ON9 我都唔明點解你地話佢煩 又唔撚BLOCK佢 仲要有ON9仔QUOTE

樓主知唔知咩叫矯枉過正

無錯 高登連登只可以捉吾系甘牙 捉埋其他字根本做多咗

冇捉過咪即係佢捉漏囉
重好意思咁大聲

自己睇返條肥婆啲指南先衝出嚟柒啦

公你贏 字我輸 根本無得拗 小學雞

不嬲都係捉5p/捉殘體

正字入翻譯支那人睇得明

火星文入翻譯支那人都睇唔明

5毛推正字文化唔係沒原因

Ps:
邊個方便咪用邊個囉

家下論壇討論定寫學術論文啊

定係支那唔想人討論呢

咁你又專登衝出嚟問
戅鳩仔

明明未有一本具權威性嘅現代粵語辭典出嚟之前 任何有關粵語入文嘅嘢你都可以話冇得拗 咁唔該所有人收收皮先

有冇好心推

吓？
唔打埋十上手心？

捉得幾多 呢到風氣敗壞 成班5p小學雞理撚得你
而家啲人唔會再接受批評㗎喇

矯枉過正

( Show Blocked User - 宇宙 )

咁多account

支持肥絲大隻

日日屌赤化蝗語入侵香港文化
但有人堅守本地正字就屌
自己語言都唔正視點樣鍵國呀？

咗同左
啱同岩
呢啲我都開始接受唔到點解連登咁多人打後者

肥絲好波

嗰個柒頭打做個個柒頭

係，嗰同個我認為有必要區分
btw支持肥絲

重有打做「果個柒頭」同「戈個柒頭」

我係你就查清楚仲、重
唔好急住衝出嚟柒

呢d好撚多年前 手提電話輸入法唔盛行既時候已經係咁打
而家先黎捉 真係唔知邊d先係00後/新會然了

其實我覺得呢啲可以接受嘅原因係PC速成打要空白鍵太耐 以前高登咁做都係應該同理
我自己有時用手機有時用PC上連登 冇理由為咗正字就要開手機打
肥絲一啲錯都冇 十分正確 不過希望大家比PC一啲餘地

萬寧根本未驚過，多得香港有呢班師奶：婆婆嘅遭遇關我去萬0買嘢咩事？

支持樓主

文字既出現係為左方便溝通 而且文字係會進化
你捉你既事 反正都係照打

呢個真
捉錯別字、支那殘體同支那用語就夠
玩左玩右就 over 左

矯枉過正 煩到西咁

噉 咁

多謝解說 咁清楚

兩登仔不嬲都雙重標準

一邊屌人5p字

一邊自己係度蝦腸強

以前高登垃圾 show唔到香港字砟
先演變成有堆on9 加個o字係前面 "o左"

咁撚得閒整埋呢d野 毒撚

學到野

呢點認同
班小學雞最接受唔到人話佢錯，就算有晒理據，佢都唔承認自己有錯。就係呢點，蝗蟲同類。。。。
另外，肥絲係好撚柒煩，但無錯喎。小學雞認為佢煩否定肥絲所以就認為左右無問題？
等然睇人話肥絲無錯過咩？跟住一大段肥絲錯處出嚟，用否決肥絲，嚟轉移到用錯字無問題。

陳浩南可以喺呢度打交打到去銅鑼灣做渣fit人,我肥絲一樣得!

冇人話佢錯係煩到西咁囉
同地鐵堆黃衫人一樣咁撚柒煩

支持肥絲

玩撚完肥婆icon比人屌到反艇之後發現自己冇存在價值
然後就開始做正字特警
根本條撚樣就係駁出位
係你地咁戇鳩以為佢真心

肥絲可以話係最正宗連登仔，捉正字佢個個po都捉，恥笑肥婆佢直頭整埋icon出嚟，雖然係煩膠啲，但比起其他戇鳩仔嚟講真係更高汁，更用心地戇鳩

唔講道理就話人小學雞
我講嘅正正係標準問題，捉啲唔捉啲，佢講得有問題就係錯，係咪要成個世界跟佢轉？
而家/宜家 都係有唔少人用嘅詞，佢憑乜要人用前者？
你可以反駁，話 岩/啱 夠係好多人用，點解要屌前者5p字？呢個就係約定俗成問題，連登約定俗成咗 岩 係5p字，所以就唔打得。
但 而家/宜家 未形成慣例，咁佢有咩好屌？

正字、有系統先至有利傳承

差唔多個個post都見到佢喺度派膠，講埋啲廢話阻住討論，關佢捉錯字咩事

香港人啲中文水平已經一般 仲要唔識自省
個日比個大陸仔批評我地香港人語文能力差
佢話一份證監會嘅考牌notes上面 “也”同”都”竟然掉轉
連咁基本嘅字義都唔care
再者 唔係我五毛 但人地啲作文好過香港人幾多 就算初中學生嘅作品都好有水準

試問連基本野都做唔好 你地學咩人講多此一舉

你唔支持肥絲就係5p仔

個日？你水平都好高姐咁

你約咗佢去爆房呀？
幫住佢講嘅？

以前邊可以講 「屌打」
一講即刻俾人圍屌
依家咪又係潛移默化咗

我無話自己水平好高
有錯我實改 謙虛受教
反而你個「咁」字擺錯位

錯別字同殘體字根本係如出一轍

我有少少鐘意左你

粵文可以倒裝㗎柒頭

同埋你思考吓個本質先啦 人哋我口寫我心 我哋呢？
加上香港連句構 用字都教得唔深入 你怪香港學生寫文寫得差過大陸學生 係咪過分咗少少？

新香港人黎 唔識倒裝

其實真係要屌下 成日見至啲岩岩同左真係好煩

睇下佢幾撚戇尻

倒裝似乎唔係咁用 大家可以一齊研究下

就係個教育方法咁差 導致依家咁嘅結果 而我只不過將個事實講出嚟
明知錯仲話人怪佢錯 就係我開頭講嘅唔肯自省
既然咁唔甘心被大陸超越 點解唔自己做好啲？
老師唔教 可以自學 睇多啲書 但好多學生選擇得過且過
我地唔應該合理化呢件事 反而係應該好好思考點樣提升自己嘅語文水平

肥絲bb 係有料嘅
我每次見到你都畀正評
冇block 到你
支持你

我見到連admin 都跟風block 鳩埋你
真係覺得呢個admin 好垃圾

學到嘢

做一個有質素嘅人本來就係要揀善固執
我覺得肥絲係有料嘅並唔係咩矯枉過正囉

有人免費幫你執字仲想點

其實粵語字都好難講到邊隻喺正字
有啲字根本喺有音冇字
阿呀啊吖 呢啲語氣助詞邊有話啱錯
一味喺度講話人哋隻字喺錯
證明呢？本字典呢？
我比較有興趣被人照住本字典屌好過你隨後噏咩字喺啱咩字喺錯

得閒都唔得間啦
古字間同閒係通
但今時今日已經唔同啦

捉鳩人殘體字我覺得啱呀
但肥絲成日亂入正字特警我又覺得幾好笑

咁你講吓倒裝點用啦

倒裝（inverted sentence），又稱倒裝、倒置、倒句，是語言修辭法的一種。 主要是把詞語或句子內的重要部分置前以作強調。

佢想強調「你水平好高」而唔係「這樣」所以咪後置「咁」 有咩問題

On9明明官話同粵語係兩個系統 點解要放喺同一條線上面比較？你點有系統地比較兩個唔同系統嘅語言好寫得好定唔好？英文有svo 用字準確就係好 但官話咁用就係歐化中文

若果你想喺社會上提升粵語地位的話 你喺而個小眾論壇講有閪用咩 日日去中學雞secret出post 登報 做YouTuber好過啦

係
有啲仲要寫吊打

「噉」呢個字有「這樣」嘅意思
如果依你嘅擺法 係咪即係 「你水平都好高姐這樣」
大家可以思考下句子係咪通順
我唔會話一定唔得
雖然平時啲人口語係噉樣講 都唔代表係擺得啱
亦唔應該亂套修辭手法落去

語言而套從有人類文明起都係約定俗成 所以你都係可以收收皮

煩咪唔好上囉

5p仔咪覺煩囉

特別係死人嗰時重玩

正確，將語言當理科讀，都on99

倒裝嘅作用的確係強調前置部分 但都應該同時考慮句子通順性同結構
而我喺另一個回覆有提出通順性嘅問題
另外「這樣」係指我打錯個「嗰」字呢件事情 如果無呢件事情都唔會引申到佢想串我「水平高」呢個結論
所以理應強調左事情先

雖然話粵語嘅文法自由度高 但都唔一定可以亂擺

如果有巴打係呢方面有研究 歡迎指教

我無要比較官話同粵語呢個意思 但好明顯喺成個寫作能力方面會見到高低 例如修辭運用 句子結構 內容等等

咁既然呢度有個咁樣嘅topic比我討論 噉我都係發表下自己意見 無理由你唔同意就叫人過主

約定俗成可以 但如果件事係錯而合理化 就另一個講法
會唔會係佢地本身唔為意自己錯左？

十卜肥絲

On9 連反話諷刺都唔撚識睇 因為佢想笑鳩你水平唔高 咪強調你水平高囉 畫埋出腸啦

你點定義通順唔通順？你都識講日常好多人咁用 咪即係好多人唔覺唔通順 咁點嚟唔通順？

你連討論語言最基本要知嘅嘢都唔識 咁應該學多啲嘢先再出嚟柒 叫你收皮都係幫緊你咋

竟然一面倒正皮

屌 咁你點定義佢係錯定啱呀 邊本粵文辭典講過呀？你又係咩新鮮蘿蔔皮呀？

就算係辭典 佢都只係會列出大部分人有用嘅用法 唔會話邊種用法錯 你同肥絲做緊嘅嘢就係後者呀on9

我知佢串我「水平高」而我上一個回覆都有表示 你係咪睇漏左？
但因為件事先可以笑到我「水平高」咁所以理應先強調件事 而唔係「水平高」有因才有果

我認為 根本就係好多人講到最後先記得加返個「噉」字 用嚟係口語方面補充返個字嘅意思 係一開始無諗清楚就講 而唔係咩約定俗成

通順唔係由我定義 每個語言都有一套規則
好多人咁用 唔代表佢地正確 例如好多人打「岩」黎代表「啱」 佢地都唔覺得錯 而我地唔應該等佢地繼續錯落去

語言學博大精深 我唔敢話自己識曬 但你憑咩斷言話我最基本嘅都唔識 而你同時避開重點(香港人語文水平一般)唔討論 又有何用意？

真係唔撚該曬你幫我 又見證到一個連登仔係幾小氣幾低質 唔同立場就叫人過主

廢人都有人吹捧

唔撚係呀 學你咁講 世界上無錯字啦
例如「岩」同「啱」已經係2個唔同意思 點樣無錯？
仲有上面講過嘅「噉」同「咁」
而最on9就係你呢啲人自打嘴巴 淨係捉人「系」「吾」
唔比人捉正字

所以個規則係咩？唔係你定係咪代表你以上所講嘅都係bullshit 連自己講嘅嘢都前後矛盾 叫你收皮有錯咩？

同埋喺語言學嘅世界 多人錯嘅嘢真係代表啱 你不斷強調而點只係不斷強調自己對語言嘅理解有幾差
例子：打字古音讀「頂」 乃據形聲而造之
坎坷應讀作砍柯 但現代人大多讀堪呵
打邊爐應作打甂爐etc

我避開香港人粵語水平一般？我一開始咪講撚咗唔應該喺而個小眾論壇引起討論 引起完都只係改變到而個論壇嘅人 但而個論壇嘅正字風氣帶唔帶到出去又存疑 至少學術台嘅高汁post唔見市面有幾多人討論

世界上嘅錯字咪係引起歧意嘅字
我岩同我啱 你唔使睇前文後理都明我講緊咩
但吾去同唔去呢？

連本質嘅問題都未搞清楚就扣人帽子 係得嘅

高汁

錯音自膠

噢！肥閪要上神枱lu

禾矛錯

噉用倉頡

引起歧意先算錯字，咁
唔系同唔係呢？
甘樣同咁樣呢？

肥絲高質會員

甘樣係指甜美嘅樣 定咁樣？
唔系係指一個叫唔嘅系 定唔係？

過街老鼠講乜都冇用

咁我岩係指一個叫我嘅岩石 定我啱？

用戈同哥多數係澳門人

咁你覺得指緊一舊叫我嘅岩石嘅情況多 定我啱嘅情況多

同埋你舉出咗吾系同唔系會分開出現嘅情況先

當年高登有唔少香港字都show唔到出嚟
部份口字邊嘅字都出問號

左米左囉
甘右典牙
咬禾牙笨

轉用倉頡啦
一勞永逸

個規則咪就係基本句子結構 咁樣都要提？個規則唔係我定 但我去follow又有咩矛盾？係你思想混亂咋掛？

同埋「係語言學嘅世界 多人錯嘅嘢代表啱」咁你都講得出 我都幾佩服你可以將自己水平降到咁低 即係好撚多mk打「系」咁個「系」字就啱呀？

甂 古代有之 但古人唔會用黎進食 因為係用黎餵飼畜牲 (見 《淮南子·說林訓》)
反而《清稗類鈔》入面都有提及邊爐一字
頂多只可以話係演化或者通用 何來有錯？如果無錯嘅話又點用黎支持你「多人錯就啱」嘅歪理
真係唔知邊個語言理解差啦

點解唔可以從小做起？點解連討論都唔得？加上我未有咁大嘅理想話咩要改正全港人正字風氣 提升全港人語文水平 你無必要格硬將呢樣野套落我到
雖然我希望香港人語文能力可以提高 但我自問無呢個魄力 而我不斷強調嘅只係叫大家面對呢個事實 最好就虛心受教 咁成個討論區風氣都好啲

首先 邊個叫啊咁？而樣嘢喺公眾有冇一個集體概念？
後面嗰句涉及粵文文法 睇書查到 keyword：張洪年

根本就係你班人濫用左「連登仔」呢個term
「連登仔」根本就唔係一班思想價值觀一致嘅人
簡化d講 有人撐港獨 有人唔撐
唔通唔撐個堆就唔係連登仔 ？
所以雙重標準有咩咁奇 大家都係唔同獨立個體
唔係下下又連登仔 又香港人 又港女 大範圍無差別攻擊就啱架

死雞撐飯蓋嘅最佳例子

咁你覺得唔系指係叫唔嘅系嘅情況多定指唔係嘅情況多？

連狗

首先，邊個系叫啊唔？而樣嘢喺公眾有冇一個集體概念？

咁邊個定義基本句構？咩係基本句構？你所提出嘅基本句構咪又係歐化中文

係㗎 當好撚多mk一齊出現 成為社會主流 咁吾系甘牙就啱㗎啦 你不如提出吓有咩問題先 自人類有文明起 語言都係咁發展

古人會用牧作官名 而牧喺其他情況只有引導 飼養禽畜嘅情況先會用 所以唔代表同禽畜有關嘅 古人就唔會套落人到

你點定義小同大先 中學雞secret細過而到啦掛？咁你點解唔去嗰到開post先？加上嗰到嘅受眾絕大多數都係學生 喺嗰到開post引起討論一定更接近你嘅目的 你見有幾多學術台高汁post會傳去班學生到？

兩個都有啦 因為系譜嘅名就嗰唔定嘅

波台友又贏

維吾爾族嘅派系

覺得煩BLOCK左佢咪得,洗咩嘈

岩石嘅名都講唔定

咁你搵咗舊叫我岩嘅岩石出嚟先

維吾爾族

唔系

我引例的確有部分做得唔好
不如你哋引啲你哋覺得唔清晰/清晰嘅情況出嚟再討論？

On9 知唔知維吾爾族個名點嚟呀 喺中文用咗幾耐呀

唔夠幾日 連登風向一轉
由Show blocked user-肥絲大隻
變為全員支持肥絲
真係得啖笑

On9仔連登風紀
關你撚事 扣我100分ar笨

粵文，跟中文和英文不同
粵文沒有明確的規範和標準，中文有規範有晒標準。
粵文講約定俗成，中文和英文有佢的規範。
把粵文當做中文和英文咁讀，on99

咁《馬氏文通》《中國現代語法》呢啲書唔撚洗要啦？我已經講左好多次 漢語對文法嘅嚴謹度低 但唔代表完全無要求

咁你係咪同意令呢樣錯嘅野成為主流先？如果真係咁嘅話 個語言系統分分鐘退化 好似你呢啲咁嘅人成日得過且過 「錯得多就無事」所以先語文能力低下 既然你係一個都注重語文嘅人 點解唔可以比啲矜持？

又係你話呢度小眾論壇先 依家又黎問我定義？咁連登呢度係會員就回得 咁我鍾意喺度講咪喺度講 洗唔洗比埋supporting document你先發得言？即係一個人要表達一樣野 就一定要去曬所有平台發言先得？

同埋點解你諗野咁狹隘 一定係要xx secret有討論學術台嘅post先可以叫做傳到？而唔可以係口耳相傳？
而你睇唔到嘅野就叫完全無影響？
再重申一次 我無咩大目的 唔明點解我普通一個留言 你要講到我係粵語推廣大使咁

其實正皮唔係撐肥絲
係撐本土 繁體 粵語
一拉埋去講就大把正皮

濫用語系文法自由度 on99

同意
肥絲雖然出發點係好 但有時都幾煩膠
反而著重下自己啲語文水平先係我支持嘅野

有，個方向就已經唔同，你可以容忍匪文化定打錯一兩隻字?

煩撚過西
英文文法夠倒鳩轉晒啲位
咁係咪廣東話都要跟架？
書面語同口語已經係兩回事，死都要拉撚埋一齊講
以後唔好講口語啦，你同人用書面語溝通啦

看來日後瀏覽連登要用文言文了

屌 你到底討論緊粵文定中文 你想討論中文 咁你講嘅書籍有用 但若果你想討論粵文 plz shut the fuck up

事實咪就係冇人會喺公眾/正式場合使用粵文 亦冇一套既定嘅文法辭典去限制粵文 所以咪冇必要去捉人用字 喺網上捉都真係因為睇唔明先捉 以正視聽 二嚟亦因為咁先表現到粵文嘅活力同韻味 文人嘅矜持喺現代係冇撚用 要與時俱進先係王道 孤芳自賞只會自取滅亡

而到係小眾 唔代表唔會有地方比佢更小㗎 而個係以偏概全

唔係喺特定地方先傳到 而係你推廣嘅地方效用大定細 接唔接近你嘅目的 你話想改善學生嘅中文 咁點解會喺一個三教九流嘅地方做推廣？就好似你喺北京都會推廣到粵語 都會有人有興趣聽 但做出嚟嘅影響一定唔及喺香港做咁好咁解

同埋唔係我講到你好似粵語推廣大使 而係你有咁嘅諗法唔付諸實踐 先令人可恥

戈個柒頭個戈字嘅音冇錯架喎
日常生活又的確有人會用戈字發音

駁上位嘅垃圾都有人撐
同當年件日呼乜鳩有得揮 煩到仆街

我其實係支持用「戈個」

因為其實真係無傷大雅

公道d講肥西的出發點好 但果d咩左右 宜家傢俬真係柒撚到喊 on9無極限咁 根本矯枉過正 over左 有冇諗過因為technical問題所以人哋焗住出呢隻字 當然唔係吾系甘牙 莪 醉愛呢d同音字level 左右 ikea呢d叫約定俗成 如果你的文化觀念要“正字正確” 咁最正統一定係甲骨文草書篆書果d 仲要打埋書面語囉 睇你點捉 根本漢語的系統源遠流長極複雜 粤語係其中之一的民族方言咋 粵語本身都好多唔相通的字音 d人唔寫“落阻街”呢d over咗咪算囉 約定俗成本身都係一種標準 下下用肥西標準 佢依家中文系咩？有時我見佢自己都打錯字啦 又邊個作準去捉佢？

又叫人收聲 幾撚霸道
就係你班人濫用粵語文法規範唔嚴謹呢點 先有藉口比自己去唔承認對語文能力有幾唔著重

喺網上捉唔係因為睇唔明 唔好同我講埋啲咁on9嘅野 句野係人都睇得明 只係打出黎個條友自己唔care 對自己無要求 其實幾時無與時俱進？只係無左對自己個人能力嘅矜持 亂咁捨棄只會被人超越

你睇你 第一句已經安排左我個目的係推廣 又話我個人想改善啲學生嘅語文水平 點撚樣我去改善人地呀？做埋中文老師好唔好？無論我講幾多次你都會格硬安排崗位強加罪名架啦

另外 點解唔係自省係要下下靠人去幫你改善？我一早講左我無呢個魄力做乜撚野推廣大使 反而我只叫人著重下自己語文能力 講我見到嘅事實 唔撚明我出發點咁正常比你講撚到我做唔到就犯左法咁 你出糧比我做大使？

道理就係同屌班係雨革行動撚/被dq議員一樣 你自己唔肯拋個身出去爭取 憑咩去鬧個班幫你爭取嘅人

我相信好多人係屌肥絲個帖到正皮完之後，係呢個帖都一樣留下正皮。

我幾時有唔著重語文能力 香港人一直都好重視語文能力㗎喎 唔係點會屌母語教學屌足咁多年

吾去 甘樣牙 電話禁極刀而啲5p字 我真係睇唔明 你會唔會低估咗5p字問題嘅嚴重程度 先將佢哋同錯別字相提並論

我冇安排你想推廣 第一句只係例子 後面嗰段都係基於你自己講話想香港學生提升中文能力先提出嘅啫 唔好將兩件事混為一談

因為你見到嘅事實有問題 所以咪畀人屌囉on9 你將中文文法書 中文辭典硬放落粵文到 咁都冇問題？

但係明明個咗字好易打 點解要打左 俾位人入?

唔明點解仲有人未block佢

濫用文法自由都叫重視？連「多人錯就啱」嘅歪理都講得出都叫重視？
屌母語教學唔完全等同重視自身語文能力 如果真係咁重視 會出現老師教字唔教得咁仔細嘅問題？會出現我第一個回覆入面所提出嘅證監會筆記字義問題？擺到明係對自己嘅標準set得越黎越低 何來重視？

5p字不嬲係取同音/類似嘅字黎代替正字 你揣測人意思咁叻 會睇唔明佢本身想表達啲咩？唔好咁格硬啦 不過呢點唔同你再拗 大家都反5p字嘅就係同出一轍 咁捉佢係好應該 而肥絲捉人正字嘅出發點都係正面 咁我認為標題係講得啱

我的確希望香港學生嘅語文能力提升 而將呢個想法擺係度回覆 我唔覺得有咩大問題

我依然堅持粵語雖文法結構唔結謹 但佢屬於漢語其中一個方言 理應跟隨相當嘅語言規則

有冇over右

而家個社會好多垃圾唔肯改就話人矯枉過正

左=咗
右=又

agger Standard越黎越低

收皮啦，我理得佢捉錯字定食撚屎
肥婆icon單野都夠佢死十次

祖国万岁,中国万岁

你就真係返去小學讀中文啦 打一篇短文都咁多錯字

膠都費事俾

抵你地多負評

哈哈哈佛大學食屎生？

唔係多人錯就啱 我諗你理解錯咗 我一路講緊「多人用就啱」老師教得唔仔細係有好多原因 一曰課程 二曰政策 三曰能力

同埋點為之濫用文法自由？邊個介定我哋有冇濫用？都係嗰句 你係咩新鮮蘿蔔皮？你憑咩話一個有大部分人用緊嘅用法係錯？你從一開始就嗰唔係遵從緊語言學嘅規則去介定 純粹用中文嘅角度去睇粵文

語言學就係講緊去理解一個大多數人用緊嘅語言 而唔係去立個規則俾一種語言去跟

捉錯別字嘅區別同5p字嘅分別就係一個唔捉都睇得明 一個唔捉真係睇唔明 我而個已經講過 睇唔明嘅情況唔係得我有 亦唔係少數人屌開

多口講句 肥絲咪又係連登仔 你若果認為標題冇錯 咁佢又點會冇錯？

你要訴諸權威 咁歐陽偉豪夠啦？ 你想知就去問下佢囉

自己唔講道理就話人衝出嚟

無權威字典就等於無標準？ 讀過大學未？

樓主柒撚到
下次開呢類型嘅po小心啲啦
其實肥絲真係好撚煩
啲連登仔跟本唔會改
捉嚟都哂氣

dont make on9 famous

咁你講吓用字有咩標準啦 我從來都只係聽過有人採錄粵文語法嘅特徵 未曾聽過用字有咩標準

咁大個人 無聽過因為你無知 自己google下好難咩？

不過我貼wiki link 已經估到你會點反駁

你可以依然故你 反正無阻一直堅持規範粵文標準嘅人一直嘅努力

中學都教過 時間正音係時(姦)
但99%既人讀間尺個間
咁其實有無必要改呢

請問邊道有好多錯字

歐陽偉豪有幾撚權威
撻朵都撻啲響啲架啦
但你根本唔識，畀你用google都唔知要查咩字

咁易就扑人，1000個quota好快會用哂

冇聽過就係無知？有冇諗過係不計冇參考價值嘅資料在內？

你自己明知wiki唔可以成為有效來源 點解重可以自打嘴巴 重敢問人有冇讀過大學

堅持規範粵文標準冇問題 但都係嗰句 唔該你提出一個大家都認同 或者學術界認同嘅標準出嚟先 而唔係話肥絲啱就啱

男人老狗叫小妹

唔係我理解錯 係你一開始就係咁講 唔信你睇返自己打過啲乜先 事情根源就係因為大環境唔重視語文能力囉 唔係都唔會有呢三曰啦 有因才有果

噉你又憑咩話呢個係大部份人用法 我從未講過話「多人用」個「多」字 係等於香港過半人口喎 只係數字上係有返咁上下我先用個多 我都唔敢妄言話過半人口係咁用 既然唔過半數 你又如何判斷佢係約定俗成？況且以我自己認知 「噉」擺句子開頭更為常見 所以我先挑剔

好啦 你又問我係咩新鮮蘿蔔皮 咁我引典你又無視？《馬氏通言》係針對漢語 而粵語係屬於漢語嘅方言之一 咁有規可循啦掛 你未了解清楚就成日話我用中文權威黎混淆粵語用法 咁樣有咩意思？有少數學者係認為漢語係無文法規則 我係唔支持嘅 所以先會有對你嘅反駁

濫用文法自由就係你呢啲 成日話粵語無明確文法規限 從而唔注重語言基本用法 又將自己語文標準降低嘅人
無需要一定由一個人界定濫用 因為呢個係我個人想法 你當然可以唔同意 如果每次講野都要定義/界定/引典 咁同你傾偈真係好攰

肥絲係連登仔之一無錯 但樓主擺明係講緊反對佢個班連登仔啦 難道唔逐句同你解釋 唔同你畫公仔畫出腸 你就睇唔明？ 怪唔之得你成日要人定義

發覺好多人唔識打呢幾個廣東話正字，學識防做不孝子「修正版」

LM

我話若果有一日大量mk仔出現 成為主流 咁到時5p字冇問題 前提都係要大量出現同成為主流 咁唔係你理解錯係咩？我冇評論過當中5p字係錯定啱喎
事情根源係官方中文教育1999 而唔係大環境唔著重語文能力 你睇吓有幾多家長想佢哋仔女學幾多重語言/學好英文先

咁我哋喺lihkg咪用返lihkg做樣本 而到嘅多數咪得 點解要提高到香港嘅層次？明明我一路都討論緊而到嘅問題

粵語係咪漢語嘅方言一種呢 而個尚待考證 要知道中國有兩個語系 一曰叫壯侗 二曰漢藏 咁你講嘅漢語應該就係漢藏語系 但粵語流源於嶺南兩廣 壯侗語系又咁啱係兩廣語言嘅源頭 至少從文法同詞彙嚟睇 百越當中嘅粵語係比較接近壯侗語系

你想人用正字 就緊係要說人以理 有根有據 若果唔係咪又係混淆視聽 加上我冇遵從粵文文法咩？從一開始就話粵文容許倒裝 而個亦係市面上大多數人都會咁用嘅情況 係你同肥絲一撚樣喺到矯枉過正

咁樓主應該寫明「其他連登仔」 而非「你班連登仔」 咁明顯嘅邏輯謬誤都可以用「擺明」嚟開脫 咁其實你喺邏輯上咪一樣唔遵從基本原則

因為你連俾同畀都唔撚識分 咪唔知邊到有錯字囉

1. 寫學術論文當然唔可以用wiki 但上面唔係有人話討論區唔使咁認真咩？ wiki作為常識庫起了非常大嘅作用 俾你依種無知嘅人有返啲常識

2. Wiki底部有reference 就算wiki本身不能用作論文參考資料 但其底部出處則能（btw Cu 某professor嘅lecture note都係照copy and paste wiki)

3. 有無參考價值邊個決定？ 你決定？ 你唔係好鍾意訴諸權威架咩？ 忽然自比權威？

以前一路接受左既野而家先黎屌

因為歐陽偉豪去電視台做馬嬲戲就唔權威？

佢假假地都係cuhk phd 你呢？

我都幾肯定你一篇論文都未睇過係到鳩吹

其他我唔評論 但講到堅持粵文 歐陽偉豪嘅功勞有目共睹

Cuhk Ust phd

你都有講 「語言學係咁㗎啦 多人錯就會變啱」重點係呢句喎 你又搞乜呀
問題又嚟啦 你憑乜野去話「語言學係咁㗎啦」？你未引典喎
官方教育中文1999咪即係唔重視囉 咁都造成唔到大環境？家長想仔女學好語言學多語言出發點係重視全人發展 有無仔細考慮仔女學左啲咩呢？如果真係重視嘅話會有今日呢個結果？加上一向個討論重點係學生自己 似乎偏離左

照你咁講 即係你統計過連登有幾多人將「噉」作倒裝用途啦 請問結果有無數字支持？又係你話連登小眾 咁又用連登黎代表粵語用法？咁矛盾都有嘅

又斷言「市面上大多數人都會咁用」咁你又根據何在呀？降低自己標準黎話人矯枉過正 你好意思話自己著重語文能力

如果我將標題圖像化 係樓主指住一群人講句標題出黎 而肥絲唔係企喺班人入面 咁個標題又有乜問題？個群人嘅共同身份又真係連登仔喎
洗唔洗講到明 「你班連登仔(除左肥絲)」咁樣呀？無嘢搵嘢黎講

我有認同過討論區可以唔認真咩？我最後提出嚟嘅參考書都係張洪年嘅粵文語法書 wiki係可以作為常識庫 但佢指出咗邊本具參考價值嘅文獻以證明有辭典採錄過粵文詞彙？
有冇參考價值咪由學術界去評定 被引用次數/出處可信性都係指標 我幾時有決定過邊本係？我只係話肥絲唔係啫

哦係 咁歷史都證明咗多人錯會變啱 咁我嘅講法都冇錯 只係你覺得濫用咗啫 明明我只係描述事實

官方唔重視唔代表大環境唔重視 大環境重視都唔代表佢哋用嘅方法啱 佢哋出發點係好 但用嘅方法錯 咪會有唔好嘅結果 同家陣嘅情況如出一轍 學生重唔重視語文能力又有好多因素 不能盡述 但絕對唔係大多數人唔重視咁惡劣 若果唔係肥絲都唔會有咁多人討論 普教中 母語教學都唔會有咁多人反對

我有統計過呀 目前我見過至少一千個comment會倒裝主語 詳細你可以睇返2016年12月起lihkg嘅所有post

我自己喺每區抽過各三十人問有倒裝同冇倒裝嘅兩句 佢哋覺得有冇問題 超過七成人都話冇 你唔信嘅可以自己做多次研究推翻我

所以你知道點解我由頭到尾都話你提出嗰啲書不可作參考未？

自膠

都話咗係因為以前高登出唔到呢啲正字囉
依家依到出到點解仲用返以前嗰套
連高登仔都用返正字

打「左」嘅人比人肥絲串「右」
所以覺得煩
如果打開正字嘅巴打 就唔會覺得煩
總括嚟講 話煩嘅都喺5p仔

試下講清楚啲咩歷史證明？你最鍾意用個啲權威呢？

你呢啲人咪口裏說重視囉 既然咁重視 又會越黎越差？藉口多多逃避現實唔肯反省下
同埋我講多次 會反普教中乜乜柒柒唔完全等同重視自身語文能力同標準

你知唔知個醜字點寫 打呢2段野出黎個陣有無用過腦

每區各抽30人 用左咩抽樣法？學歷背景係點？問卷設計係點？假設你抽左540人 出到黎個誤差係比較大 所以如何能作準？如何有代表性？
仲要繼續用你口中講嘅小眾同埋假統計黎代表粵語 真係好可悲好矛盾

我提出啲書不可作參考 你個啲假統計偽調查就可以作參考

重有岩同比

真心覺得呢段野好好笑
不如講下你點進行呢個抽樣調查 好想知點樣喺幾個鐘入面收集到咁多樣本 仲要分析埋 肯定動用左好多資源

原來我都打錯比 正字係俾/畀？

咪講過打應讀頂 打邊爐應作打甂爐 坎坷應讀砍可

越嚟越差咩？實例呢？實證呢？

Random抽取囉 話明只係要代表香港人 點解要論階級 背景 佢哋只要符合香港人嘅身分咪足以支撐我嘅研究
問卷設計咪講咗得兩條問題 乜盲人都上到連登？

你不斷攻擊我嘅數據 你覺得假嘅咪自己做份出嚟囉 使乜喺到無理取鬧 你咁做只係一步笑百步 自己乜柒都冇做過就笑鳩人 香港學術風氣差真係多謝你

有冇諗過唔係今日做

都係
唔係都「喺」

肥絲大隻 都算幾有特色嘅連登用戶, 覺得煩咪block 咗佢

笑料

好奇想知樓上班友係咪唔洗返工，竟然可以喺呢個時間打到咁多粒字出嚟

個個reply都長篇大論，真係嘆為觀止

嘩 果然係語言學家 估唔到你對倒裝咁撚有興趣
一早預知定倒裝呢個問題會出現喺今日嘅討論入面
之前已經預先調查好 用嚟反駁我
咁請問詳細嘅調查方法呢？擺出黎等大家學吓嘢
540人嘅樣本就可以代表到成個粵語群體 真心勁喎 你唔教下我幾有代表性 我真係計唔出
虛心求教

返緊工 但今日manager唔喺度 好得閒

粵語群體包括兩廣 我就淨係講緊香港同lihkg嘅情況 你而啲叫亂扣帽子

平時得閒咪周圍問吓人 順便當同人吹水 我又唔係為上位 純粹想求真知 做咗啲咩唔使周圍同人講㗎喎

我咪講左唔一定係甂演化成邊囉 甂係狗兜喎 你用狗兜食飯架？古人都唔用啦
加上你從何得知係多人用錯個邊字而變成今時今日嘅用法？實例呢？實證呢？反而我見清代就開始用邊爐一字

雖然我好憎林鄭 但佢小六作出嚟嘅文係咁
反觀而家小六生啲文...
你要幾多例子 我慢慢貼比你 仲有證監會個份notes

你鍾意點作都得架呢啲 我真係覺得假架 唔通我又陪你癲 柒到要作啲咁無稽嘅嘢出嚟去支持自己咩 我引經據典你又無視 盲撚上連登似乎更應該用喺你身上喎

我希望香港學生改善語文水平就係敗壞學術風氣 你偽造調查歪曲道理就係正確之舉 完全本末倒置

又亂扣帽子 咁540人又可以代表到啲咩呀

平時得閒問下人 咁即係無組織性嘅調查啦 可信性又無 代表性又冇 叫人點信你個得閒問吓人嘅調查呀

咪講過古人會幾禽畜嘅用字套落人到 自己睇返我講過乜
到底你有冇睇清楚我講過乜
證據？

點解要有個短期限先叫有組織性？語言嘅變化係講緊幾百年計 我用幾年時間慢慢做就唔得？點解冇可信性同代表性先？
都係嗰句 咁請問你所提出「粵文應遵從中文基本句構」同「歷史上語言學唔存在少數服從多數」嘅論據又喺邊？

同埋我都係唔明你不斷拎證監會佐證係想證明啲咩
想證明香港人嘅中文能力差咗？乜原來兩個例子可以代表香港人

牧呀嘛 咁我咪話清代已有邊爐之說 咁又點？
你舉呢個例都係想論證返喺語言學上「多人錯就啱」 咁多人錯「邊」字嘅實證呢？實例呢？

我都想問返你證據喎 你既然話自己做咗個比《馬氏通言》更有參考性嘅調查 咁理應有曬啲記錄㗎

詹憲慈《廣州語本字》

其實幾好笑

順便講埋啦
「俾」本意係接近 但因為音近於「畀」 所以咪又畀粵語用作「給予、施與」之意

董本作邊陲重鎮之意 家陣根本冇咗而個用法 得返動詞之用

假設你真係有做過咁樣嘅調查
一 你樣本數量不足 誤差大 欠缺代表性
二 問題得兩題 未能完全指示「噉」一字喺上述句子使用倒裝法嘅對錯
三 欠缺組織性 你話得閒問下人 咁你有冇錄音？確保每次問題嘅字眼都一模一樣？
講咗咁多 一個做調查嘅證據都拎唔出嚟 仲話自己可信過權威 叫人唔好參考個啲書

我提出嘅喺 粵語應遵從漢語基本句構
歷史上語言學唔存在少數服從多數 呢句係你自己修飾出嚟 真實嗰句係 「⋯⋯多數錯就啱」而呢句係你自己打出嚟嘅 咁我反對呢句嘅論據已經喺各回覆入面 可以自己睇

標題入面個「自打嘴巴」真係最適合形容你

囝/仔本應作崽 囝本意係解彎月 仔係解克

樣本數量每區30都唔夠？冇讀過stat?
我嘅目的都唔係要知對錯 我知要多寡咋嘛
我每次都係用手機note入面寫落嘅題目設問 又點會每次唔同？
咁我咪指出咗粵語同漢語未必同語系 你點解可以咁武斷直接認為粵語應該跟漢語語法？

《廣州語本字》無話好多人用錯個「邊」字喎 頁253只不過話進食過程中 人守在爐邊 將食物邊涮邊吃 所以稱打邊爐

完全同你話「多人錯就啱」係唔同意思喎 請問點樣去論證你「多人錯就啱」呢句嘢？廣東人邊忽用錯咗個字？

佢冇話好多人用錯 因為冇一本辭典會話邊個用法係錯 只會話係異體字 但問題係本字就係甂呀嘛 咁多人用別字 咪係你哋口中嘅錯囉

我諗而到要定義返我哋一路講緊嘅「錯字」係咩先
我就一路講緊肥絲不斷打人交叉嘅嗰啲字 或近音 或近形

日文有仔猫 仔犬

日文有関白添 同中文本意係咪一樣呀

似乎係你無讀過stat
香港18區 每區30人 即540人
香港人口達730萬人 好明顯樣本數量唔夠啦
連1000人都無嘅sample size都拎出嚟講 洗唔洗返去上多2堂stat先

講出嚟爭一粒字都係有錯誤 請問錄音呢？
你都會話「未必」啦 即係有討論空間囉 咁我個人想法係覺得屬同語系 有咩問題
中文大學夠有個課程叫漢語廣東話課程 咁點計呀？呢個係咪你最鍾意嘅論據？

咁你引廣州語本字做乜鳩呀
本字係甂？你決定㗎？實證呢？實例呢？

有討論空間 但絕對唔係一刀切咁認為粵語應該遵從漢語語法 其實只論語系的話粵語係100%唔應該用漢語語法

因為佢個course真係有分幾個部分 而有啲部分係中文文法嘅 先叫「漢語廣東話課程」 引例之前請多斟酌

Stat有個rule係講緊30sample size 自己google

上面堆巴打下下都認真長文

我睇完又唔覺真係「多人錯就啱」
如果一樣嘢係錯嘅話就算幾多人話佢啱都唔會改變到佢係錯嘅事實
雖然唔關語言學事
但係當年亞里士多德同佢堆支持者撐嘅天動說就係一個好例子
而且維持咗好多個世紀都係噉講
但係事實證明呢個學說係錯嘅
噉何來「多人錯就啱」呢

就算話語言嘅嘢係約定俗成同埋因使用嘅人口/民族而演化
冇可能話一堆mk用5p字就能夠將5p字歸入正統寫法
就好似你喺兩登講agger噉樣
多人用唔代表佢可以當正確寫法(雖然其實加埋得好少人 )

反而更應該考慮嘅嘢係要訂立一套有學術界支持嘅標準
雖然連登仔應該冇幾多個做得到呢點
但係引起多啲人關注同討論點都會有幫助
而推廣呢類正字就正正係引起緊關注
啲人呢一刻話冇標準唔用係一回事
但係點都唔可以由得粵語文化漸漸消失

廣雅 卷七

咁都要教你係咪智障

我又真係唔識喎 中文本意係咩?

多口講句 就算我引廣東語本字都會每下愈況 你點解搵啲source唔諗吓個根源問題

用科學學說證明語言已經fail
科學嘅本質同人文嘅本質都係觀測規律 但最終嘅分別就係科學可以創造新嘅事物 但人文僅限於預測 冇辦法100%肯定

所以我一直都講緊冇學術性嘅支持而啲約定俗成嘅字 有別於啲啱咗嘅唔應該一嘢ban落去話錯

講漏咗 補充返
同埋人文嘢嘅特點係一直會變 唔似科學咁真理就係啱
譬如我假設牛頓第一二三定律係真理 咁佢就一直都唔會錯 但你目前都冇辦法證明馬克思主義係錯 話唔定只係未啱

推post

有討論空間咪即係我可以發表自己意見囉 咁耐以嚟係得你咁小氣叫人收聲咋嘛 咁你依家夠一刀切話100% 直情係推翻曬啲好多學者嘅研究 咁你覺得100%嘅論據呢？唔好要我次次提你先得架 又係你自己話要有根有據 你之前講個啲嘢無指出點解係100%喎

其實粵語是否屬於漢語方言 已經爭論左好耐 大家持有唔同意見係好正常 見《粵語是方言還是語言，這是個壞問題》所以既然我地持相反意見 咁就算我點引例都好 你都唔會同意

n=30 只係一個 rule of thumb 你有無見過國際性機構只取30個sample 仲死雞撐飯蓋 喂 你啲survey report呢呀大語言家

sor係我講得唔夠清楚
我係指緊上面講好多mk仔寫5p字就係變成啱嘅觀點
我都知用理科嘢講係唔貼切

不過反而想知多啲語言學要點先可以界定錯同約定俗成當佢啱
如果一個字係好多人寫錯
噉係咪最多只可以話佢係可以接受/理解
而唔會當佢係啱嘅字
直至原先啱嘅字太少人用/識先至正式當佢可以俾隻新字取締咗?
定係只要有啲有學術權威嘅人用咗錯字而普遍人接受就會當通用字話佢啱

咁你係咪嗰啲學者呀？你唔係咪唔應該用你嗰套去叫人粵語應該遵從漢語基本句構 咁我叫你收皮都有錯 你做嘅應該係援引而啲學者嘅意見 而唔係冇根冇據咁直接提出

咁你有冇見過國際性機構會做有關粵文嘅研究？有嘅麻煩拎出嚟睇過

最常見嘅情況就係多人用咗嗰隻字 然後被學者採錄 最後成為正字 係被學者採錄之前 我哋真係只可以憑古籍推斷 但古籍同今時今日嘅情況會有出入 所以只可作參考之用

甂始於商朝 作盛酒水之用 後棄用
後來西漢 《淮南子·說林訓》: 狗彘不擇甂甌而食
引粵語協會討論留言之一：粵人於飲食之道精益求精，豈有以甂進食之理？

你妄斷甂係本字 留低廣雅卷七四字 又有咩用
都證實唔到「多人錯變啱」呢樣野
根本你提供唔到一個權威係追溯到「邊」係因為啲人錯得多個「甂」字而演化而成

屌你老母forum都可以做reference

廣雅 卷七：甂 邊也 俾埋keyword你都唔識搵

學到嘢了

一定要自己身分係學者先可以係度指正架？我有學術研究支持我觀點咪得囉 根本我一路以嚟都有引典 啱啱先引多左一篇文 仲話我無支持 又要話你盲撚啦sorry

你可以google 「第二十屆國際粵方言研討會」入面有好多論文同研究

咪轉移視線啦 你自己啲調查呢？點解仲未拎到任何野出嚟㗎？

唔使sry 知錯能改係好事 但想問你引嗰篇文支持咗你咩觀點？篇文係討論緊粵語可以同時係語言同方言 要根據時間同實際情況去定義 到目前而一刻都未有一個100%共識嘅情況下 又點證明粵語應該基於漢語嘅句構去寫？
我咪拎咗我嘅調查出嚟 係你自己一直質疑咋喎

下 你係咪睇唔明
我引佢留言只係同意佢所講嘅野
將狗食同人食嘅器皿當同一樣野 真心得你會做

自明代已有邊爐之說( 《墅談》)
另外你如何得知甂一器如同邊爐所用嘅器皿？

況且你自己都提供唔到我最後一句證實「多人錯變啱」嘅權威 重點係個演化過程 唔係個句甂邊也呀大佬

重點係本字與否
若果你話將人畜並論係得我先有 咁我就只可以再提一次 牧字本義 另外重有大把俗語係以人比禽畜

因為說文解字稱 甂 小瓿，大口而卑
請問你平時用咩打邊爐

多人錯變啱嘅權威上面已經俾多咗幾個例子 俾可以喺小雅搵到 董 仔/果都可以喺說文解字搵到

個篇文咪證明左係視乎情況下粵語係漢語方言一種囉 咁粵語跟漢語句構咪合理 你係咪唔識思考架？
加上係你自己話100% 我話有討論空間 咁你100%肯定嘅依據又喺邊？

咁叫拎左出嚟呀？你平時交report都係咁㗎？相又無張 錄音又無 report又無個 得你一路係道up到幾有可信性 叫人好難唔質疑喎

最搞笑係吹到做持續做左幾年 問題就得2題 完全研究倒裝句 得閒就問下人 但sample size就得540個 不過又話代表到香港人

唔洗諗都知真定假啦 你自己on9咪算囉 當埋睇呢個post啲人on9

再睇返第二十屆國際粵方言研討會嘅論文 似乎冇邊一篇講過咁嘅倒裝形式喎

咁我哋一直討論緊嘅情況係佢講緊嘅情況咩？我哋一直討論緊嘅情況都係有別於官話 佢咪講明而種情況可以視之為語言囉

至於紀錄就未喺屋企 再講我拎咗出嚟咪又係得一堆數字 我亦講過係以閒話家常嘅形式訪問 又點會有相同錄音？
你真係要我可以俾到啲數據你 但你咪又係唔會信 講經咩

肥絲大隻系米ben sir 泥？

又誤解我意思
我話你將人同狗食野所用嘅器皿相提並論
並唔係廣義地話你人畜並論 請你係提出反駁前斟酌一下

另外 既然你都話甂邊也 咁即係兩字相通啦 用邊字何來有錯？

係你老母
咪你老母
嚟你你母

呢D唔關左右 ikea事係要屌

你有冇廣義地將我話我鍾意人畜並論都無礙於討論個重點係本字與否

說悅都相通 你會唔會話喜說冇錯？明明一個字另有今義一個字冇嘅情況 為免混淆將其視為異體字有咩問題先

典解系自打咀巴牙?
系你地吾肯接受其他人既網路文化
E家一定系你地果套先岩咩 你地刀on99
小妹就撐打"吾系甘牙"既 睇得明就OK啦=.=

我見你出現，我都是畀正評妳！

咁同樣地呢個情況都可以視作方言 仲有咩好拗？你個100%嘅依據呢？

一時又話跟住notes講 一時就話閒話家常 咁低嘅一致性
存在誤差少不免啦 你對自己要求咁低 仲話人無讀過stat
基本代表性都meet唔到 大佬 作都作個合理啲嘅數字 何況你作野都唔洗本

有數據你咪拎出黎比大家學下野囉 睇下你啲問題點set 睇下個分析係點囉 我睇又唔會蝕底

用 linux

跟住notes嘅兩條問題就會有錄音？沿住跑道行就識飛？因果誤置

我手機入面就咁紀嘅
你覺得以下兩句講法有冇問題？
我都係行先啦咁 有 冇
咁我都係行先啦 有 冇

收集完個data base喺屋企 真係得個結果 冇分析可言

咪就係當佢視為語言嘅時候 咪100%唔係囉 咁都唔明？

你對自己要求咁低就梗係無錄音啦 所以依家咪乜撚野都拎唔到出嚟囉

仲有話你預言家真係好啱 直情問中個「噉」字

咁好啦 我依家話我近3個月做咗個調查 喺18區用隨機訪問咗1萬個人 而問題有10條 全部關於倒裝嘅 而問題一字一句都係我照讀出嚟 唔會好似閒話家常咁隨便 而9成人都認為個「噉」字擺前面先正確 不過唉呀我無曬啲reocrd呀擺咗喺第二度 你信就算唔信就罷啦

屌你 呢啲我都識打啦

因為「咁」「你」而啲係最常見嘅倒裝句
你嘅研究證明咗咁樣倒裝係有問題 咁煩請你自己每次見人咁講嘢/打字嘅時候都糾正佢 再撻埋你嘅研究落去

淨係喺到拗贏我有乜用 我會唔會咁無聊為咗拗贏你自己打540份結果出嚟你自己慢慢諗

會視乎情況而定囉 學你話齋唔可以一刀切喎
又話相通 又話人錯 根本唔合理
更何況依你所講甂邊也 邊都可以係本字㗎喎
做乜你依家又自打嘴巴

咁你咩情況會話喜說係啱？
古今字相通 唔代本佢本字係今字喎
若果甂邊也邊係邊字 而句就調轉寫啦on9 有冇書會用古字嚟解釋今字呀

又指點我做野呀？你估我似你 下下都叫人拎研究撻實證
咁我同人講嘢咪好撚唔得閒

估唔到你而家先嚟打結果 唔係應該一早記錄好㗎啦咩？會唔會記錯結果架？咁叫人點信你

咁你已經咁樣做過 咁我係指點過你做嘢

你點讀到我係而家先嚟打結果 明明我係講緊我唔會咁無聊打540個結果出嚟 個data喺屋企

另外你可以講吓第二十屆國際粵方言研討會邊份論文指出粵語唔可以咁倒裝未

嘈足成日
你兩個返工唔洗做

萬一有古文係用喜說 我唔會話佢錯囉
既然 甂邊相通 舊人用邊何錯之有？
相通即皆可用之喎

咁我都冇話喜說喺古文係錯 但係今時今日咪係錯囉屌
點解到而家都未明古字今用同今字古通嘅分別

我哋討論緊嘅係本字 以肥絲嘅角度嚟睇 非本字均為錯字呀嘛 咁明朝人唔係用甂咪錯

詞彙方面一直都屌緊肥絲矯枉過正 你係咪搵source搵到傻撚咗 連最基本討論緊嘅嘢都唔記得

算啦你再撐都無用 大家有目共睹你講嘅嘢喺咪合理 更何況你個垃圾調查得540個樣本咁丟架 就話代表香港人

又係你問有無國際機構有做關於粵文嘅調查 咁我咪話個機構名比你睇 又拉埋一齊講？有咩居心？

你之前唔係話我舉啲書呀文呀唔信得㗎咩？最可信係你個調查呀嘛？依家又嚟問？

ikea事要屌 左咗同樣要屌

吓 第一句回答緊你問題 你又要我畫出腸呀？閱讀能力有無咁差呀
問：咁你咩情況會話喜說係啱？
答：喜說出現喺古文嘅時候

同埋你自己都係噉將「咁」字擺前面㗎咋 又自打嘴巴
喺呢句入面 你想強調嘅野係「咩情況」何解又唔用你最愛嘅倒裝句呀

我話你啲書唔可信係指當我哋視粵語為一種語言 有獨立句構 詞彙同音韻嘅情況下呀嘛 我做緊嘅不嬲都係討論而個定義下嘅粵語

你係要提出北方官語同粵語粵文係方言 應該共享基本嘅句構 咁我咪話會構成歐化中文嘅問題

都係嗰句 你到底有冇認真咁睇我講乜？

咁我認同你又有問題？你做乜鳩
所以你係理解古字今用係有問題？

同埋你淨係俾咗個國際機構名我 但冇一篇研究係針對緊我哋討論嘅問題
咁你引個名嚟托呀

咁我諗我地一路對粵語嘅定義都唔一樣 再講都無用

歐化中文同共享部分基本句構係兩回事 非完全相等 可以透過自身語文能力去避免過份嘅歐化中文問題

sorry我唔覺得要好認真睇 因為你有幾乎一半嘅篇幅係講你個垃圾假調查 毫無養份 我都怪自己浪費咗時間喺你身上

你認同我咪得囉 早講呀嘛
所以你依然覺得「多人錯變啱」係無問題？
未答我 做乜唔倒裝喎 避左就得㗎啦？

唔係完全相等 但明明有方法有定義可以避免而個問題 你點解係都要用會構成歐化中文嘅方法？的確咁做係好就手 因為北方人做晒研究 一直喺句構上落咗好多苦工 但明明粵語有佢自己嘅文化 點解要因為就急而用？

同埋我個垃圾調查一定冇佔一半嘅篇幅去描述 不過每次都係一句起兩句止 係你自己不斷攻擊我啲數據 反而話我講我嘅數據多 你而個偷換概念都幾勁

我係認同你古字唔應該今用 亦即係唔認同肥絲嘅矯枉過正 唔好喺到偷換概念
做乜唔倒裝 因為個重點係「咁」 唔係「我都冇話喜說喺古文係錯」 我之前嘅嘢（咁）先係重點

我冇用開「戈個」或者「果個」

呢組詞一睇知係用錯，而且冇其他意義，諗都唔使諗就知佢想打『嗰個』，尚可接受

但係「個個」本身係有指『每個』嘅意思，啲人誤用呢組詞，搞到我每次上連登見到「個個」都要諗佢想講『每個』定係『嗰個』

偷換概念呢啲點夠你嚟呀

我表示嘅只係粵語跟隨漢語而有特定規範 反對你地所講嘅無規則可言 除左上一個回覆 基本上我完全無刻意討論歐化中文呢個topic 你無端端又開個新嘢

你而家就一刀切定論話歐化中文係因為粵語跟隨左部分漢語基本句構而導致
一 實證？實例？
二 歐化中文只有壞處？
三 歐化中文你點定義？廢事你又話我定錯義無跟你個套啦

你早啲肯承認個調查垃圾咪得囉 我由頭到尾都係鬧緊你呢班錯而不改嘅人 如果你個調查無問題 我會捉到錯處？唔係我吹毛求疵 係你連基本嘅標準都meet唔到 令人可以垢病

同埋你見唔見到「幾乎」一半？我唔似你咁 會話100% 推返事實或權威

肥絲咁都矯枉過正？佢基本上有無改錯先？
龍門任你搬

原來矯枉過正係指改錯 長知識了
配埋你後面嗰句真係相映成趣

過份正確咪暗示有錯囉 你呢個人閱讀能力究竟有幾差 先要人地下下都要解釋比你聽？
你打呢兩句有咩意義？ 都證明唔到「多人錯就啱」呢個歪理架喎 而你之前啲例子無一成立 咁鍾意拉到咁遠

一 請睇返余光中講歐化中文嘅文章
二 見仁見智
三同一

我都係搬字過紙啫 但若果你認同我承認
咁我就唔構成你最後嘅指摘啦

過分正確同錯係兩回事

過分正確係指佢做事嘅手法 你到底理解能力同智力有幾低 到而家都唔明我哋屌緊佢乜嘢

咪講咗董 俾 仔/囝囉盲閪

見仁見智咁即係唔係一面倒啦 無定論嘅野我同你再傾都係嘥心機 一定係相反立場 更何況我無乜興趣再同浪費時間係你身上 回埋呢個言就算

係咪偽調查係咪垃圾你心知肚明 畀人篤爆無野支持更加肉酸 希望你都學下自省 下次講大話都講真啲

傻閪

而個世界邊有事物淨係得好處/壞處 問題係可以壞多過好㗎嘛壞多過好唔會因有好事而推 反之亦然

我諗佢玩上下左右係因為

吓
咗
？

所以想用另外一個方式改錯字

寫簡體字最簡單又唔煩

錯在男人扮女人

啱呀

直接打英文仲簡單又唔煩

支持肥絲大隻
突顯班連登仔有幾虛偽

唔上連登仲簡單又唔煩

如果大家都打倉頡就冇要搵字煩呢個問題

我冇屌佢 我選擇block柒佢

支持肥絲
煩膠到5p仔發夢都諗起正字
ps肥絲應該出下福利圖令到一眾5p仔
都要扯住做你裙下之臣

要怪就怪屌人5p字班人 一係就咪撚吾系甘牙人老母
咩撚野矯枉過正 根本就係雙重標準
連登多小學雞真係冇撚講錯

而家連登5p惡過正字撚
真係痴撚線

啱你老母
有返咁上下資歷嘅人都知以前出唔撚到啱咗呢啲字
岩左呢啲打左咁多年都變撚曬習慣啦
捉黎都on9
抹殺高登文化

同意
所以我老母重紮緊腳

習慣唔可以做打5p字既理由
壞習慣就改啦

新會然

嘅呀
自打嘴巴

撻句新會然會有point咗?
你同班老屎忽有咩分別？
唔好嘅文化就需要改，好簡單

有無諗過5p字同正唔正字都唔care既人既感受？唔過份既話上forum係為左輕鬆

你班撚樣就一有咩就吾你老母咩左左右右

肥屍呢條臭西明顯搏上位啦,正字正到要洗版整icon

Why Fat C can always mon posts ar

捉錯字無問題
但係太煩真係頂唔住

已block

你估佢真心想執人正字?
想博出位咋掛

原意係反5p文化,反中共文化入侵,
條撚樣無啦啦走去返埋香港文化同習慣。

其實唔係雙重標準,只係個弱智誤解。

好撚正 鍵戰語氣

反5p字由來已久,當時重有咩野瞬間看柒頭。
當年既高登真係高質好多,假新聞唔夠半版就會比人踢爆。

講到咁撚大義凜然
糾正Post又唔撚見你出
淨係識跟人口水尾留言
喂喂喂
好多連登仔話女人係雞喎
好多連登仔有蝗同韓仔死就好撚開心喎
反肥婆、說話不責任、亂起底
你講嘅唔好嘅文化，通街都係
仲要嚴重過岩左呢啲錯字問題
快撚啲出post屌柒班on9啦
我一定支持呀

縮翻入你老母個閪到唔好出黎獻世啦
No offense.

你老母死撚左呀on9仔
No offense.

原來 "左，野，係" 已經變左5p字

係咪因為左邊冇咗個「口」所以叫「左5p字」？

首先要將肥絲大隻起底
之後就知佢係唔係無做錯

你鍾意既話絕對可以，但唔好打錯同打垃圾縮寫，同樣繁體字都係咁
支持肥絲捉正字

拉你老母